港區國安法：消息指有外籍裁判官不獲委任處理國安法案件

《港區國安法》在港實施，特首指已事先徵詢國安委及終審法院首席法官意見，指派6名法官處理國安法案件，然而至今當局仍沒有公開6位法官名單。除總裁判官蘇惠德外，消息指，獲委任的法官還包括粉嶺法院主任裁判官蘇文隆、九龍城法院主任裁判官嚴舜儀、觀塘法院主任裁判官徐綺薇，而東區法院主任裁判官錢禮疑因外籍身份不獲委任。東網記者正向有關部門查詢事宜。

早前總裁判官蘇惠德審理《港區國安法》立法後首宗案件時，在庭上確認，指自己已收到行政長官的聘書，成爲其中一位法官處理國安法案件。裁判法院是香港最初級的刑事法院，所有刑事案件的程序都是於裁判法院開始，較嚴重的可公訴罪行會移交至區域法院或高等法院原訟庭審理。

北京航空航天大學高研院法學院副教授田飛龍在報章撰文，指國安法設定了指定法官的實質性限制條件，即不得有危害國家安全的言行，是在《基本法》雙效忠標準基礎上，就國安法法官提出「升級標準」，直言並非所有獲法官資格的司法人員，都符合國安法指定法官的標準。

Twitter

咁陶輝仲做唔做得狗

呢班人一睇相頭就知係奸
特別右下

跟住就係左下

除咗佢暫時叫正常之外...

仲有兩個位
應該其中一個會係羅德泉

check下呢班人有無多重國籍

全部釘官黎
大鑊

徐綺薇好官黎米屈

羅德泉杜浩成

下面左右D判語以為D人殺左佢全家咁